# Transcript of Pepper&Carrot Episode 12 [da]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 12: Efterårsoprydning

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|9|True|Kling
Lyd|10|True|Klang
Lyd|11|False|Klong
Cayenne|1|False|Latter-eliksirer
Cayenne|2|False|Megahårvækst-eliksirer
Cayenne|3|False|Stinkbombe-eliksirer
Cayenne|4|False|”Den lyse side”-eliksirer
Cayenne|5|False|Røg-eliksirer...
Cayenne|6|False|... og så videre!
Pepper|7|True|Ja ja, jeg ved det:
Pepper|8|False|”En rigtig Kaosah-heks skal ikke lave den slags eliksirer”
Cayenne|13|True|Jeg må tage en lille tur til markedet i Komona
Cayenne|14|False|Få det til at forsvinde mens jeg er borte; det ville være uheldigt hvis nogle små kanaljer legede med det
Cayenne|12|False|Præcis. Og det er meget bedre sådan.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|2|False|Woosh!|nowhitespace
Pepper|3|False|Pokkers!
Pepper|4|True|”Grave alt ned”?!
Pepper|5|False|Men det vil tage en krig; uden at nævne vabler på hænderne!
Lyd|6|False|Bong
Pepper|1|False|”Få det til at forsvinde”? Det er nemt! Juhuu!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|"Og selvfølgelig skal du ikke bruge magi. En ægte Kaosah-heks bruger ikke magi til de daglige pligter"
Pepper|2|False|Grrr!
Pepper|3|True|CARROT!
Pepper|4|False|Kaosahs syvende bog: ”Gravitationsfelterne”... ... og med det samme!
Pepper|5|False|Jeg skal vise den gamle krage hvad en ægte Kaosah-heks er!
Lyd|6|True|Tap
Lyd|7|False|Tap

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|2|False|VRO O oo oo oo oo oo|nowhitespace
Cayenne|3|False|... Et kaosiansk sort hul?! ...
Pepper|4|False|?!
Cayenne|5|False|... Er det virkelig hvad du forstår ved: "Brug ikke magi"?...
Pepper|6|False|… Øh… Skulle du ikke på marked?
Cayenne|7|True|Selvfølgelig ikke!
Cayenne|8|False|Og det gjorde jeg ret i; det er umuligt at lade dig uden opsyn!
Pepper|1|False|GURGES ATER!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|1|False|wo oo wo owo owoo|nowhitespace
Lyd|7|False|wo oo wo owo owoo|nowhitespace
Lyd|6|False|Bum
Cayenne|8|True|?!
Carrot|10|False|… Og se nu bare det dér
Cayenne|2|True|Utilstrækkelig masse!
Cayenne|3|True|Svag gravitationsfeltsgradient!
Cayenne|4|True|Selv den nærmeste stabile omløbsbane er for lille
Cayenne|5|False|En bare lidt bredere begivenheds-horisont ville have virket
Cayenne|9|False|Dér ser du: Næsten alt bliver fanget i den stabile omløbsbane eller i Lagrange-punkter og bliver ved med at flyde rundt.

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|! ! !|nowhitespace
Cayenne|2|False|! ! !|nowhitespace
Cayenne|3|False|INCANTATEM ANNULATIONUS MAXIMUS!
Lyd|4|False|Sh Klak!|nowhitespace
Fortæller|5|False|- Slut -
Credits|6|False|10/2015 – Tegning og manuskript: David Revoy – Oversættelse: Emmiline, Rikke & Alexandre Alapetite

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Licens: Creative Commons Kreditering 4.0 Kildematerialet: tilgængelige på www.peppercarrot.com Værktøj: denne episode er 100% designet med fri software: Krita 2.9.8, Inkscape 0.91, Blender 2.71, GIMP 2.8.14, G'MIC 1.6.7 på Linux Mint 17
Credits|2|True|Pepper&Carrot er helt gratis, open-source, og sponsoreret af læsere. Denne episode kunne ikke være blevet til uden støtte fra de 575 tilhængere:
Credits|4|False|Støt næste episode af Pepper&Carrot; hver en krone gør en forskel
